牛掰的技术公司在程序员里往往都是推崇的，Google, Facebook，等等，但这里面限于团队和文化因素，并不是所有公司都可以像他们那样，人多，人才多，给于的自由支配时间多。

**该章里提到的两类工具：**
1，平台型：动态分配开发机器资源，Git代码检查和代码规则，灰度发布，数据检测，用户报告和案例审察。
2，应用型：TODO list, 用户反馈自动分配，招聘测题，绩效考核（最后因专业难度的问题被替换了），考勤系统。

**再来看看Facebook比较有名的开源框架**
Facebook是世界顶级的技术公司之一，做一定规模的云计算等不在话下，比如数据处理框架Hive，BigTable数据库cassandra，php编译框架hiphop，等等。

**工具和开源框架有什么区别？**
从技术难度上，工具难度一般远小于上面提及的开源项目。一家公司贡献开源项目，很大程度上是该公司业务里非核心竞争力技术对技术社区的贡献，比如Taobao。而工具，它像你平时配置的快捷键或常用脚本，个人性的东西比较强。

**看看工具文化推广的现实性：**
互联网公司作为商业机构是靠业务盈利的，所以可以看到的情况是，除了做平台的，一般公司很少有精力和能力去开发专门的工具，作者王淮在该节最后也承认了，"相比面向用户的商品，让工程师去开发内部工具是需要去说服的。如果真正做到如此重视，最优秀的工程师是愿意加入工具团队的。”

**应用型工具文化推广的可能性**
不建议做，除非很多部门的大公司，比如facebook，做好业务最关键。因为已经有一些专业的人去做了，比如evernote，dropbox，等等。如果你是个人兴趣，想做一个开源的完备的，就另当别论了。

**平台型工具文化推广的可能性**
这是真正该做的，而且是鼓励做的。但是做之前先搜搜看是否已经有解决方案，上google，上github，或者code.eoe.cn ;)。如果没有，做完后尽量把它开源出来，让别人不用重新发明轮子，让更多更好的想法参与进来，说不定还能因此交上不错的朋友。目前Github上[Ruby](https://github.com/languages/Ruby 'Ruby语言')里最火的项目是什么呢？是一个叫做Homebrew的专门处理OSX软件库安装的包管理工具，大名鼎鼎的Rails Web框架正跟在它的后面，可见工具对解放人的生产力远大于业务上的。

所以，不用太拘泥于一定要学Facebook，写写[博客](http://blog.eoe.cn/ 'Blog')总结自己的小技巧，分享一些不错的[代码](http://code.eoe.cn '代码')，那样就够了。